\documentclass{beamer}
\usetheme{Darmstadt}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage{lmodern}
\usepackage{tikz}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{perpage}

\MakePerPage{footnote}


%--------------------------- Title page Contents -----------------------------
\title[Conférence]{Yunohost}
\subtitle{La Brique Internet}
\author{Dave Null}
\institute[Mirabellug]
{
 Linux User Group : Mirabellug Nancy\\
 \url{http://www.mirabellug.org}
  
 \vspace{0.1cm}
 \includegraphics[width = 0.35\textwidth]{./img/mirabellug}

}
\date[Juin 2016]
{
3 Juin 2016
}
%--------------------------- Title page Contents -----------------------------

\begin{document}
\frame{\titlepage}

\addtobeamertemplate{frametitle}{}{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\node[anchor=north east,yshift=-16pt] at (current page.north east) {\includegraphics[height=0.9cm]{./img/tux_graduate}};
\end{tikzpicture}}

\section{Introduction}
\begin{frame}
 \frametitle{Introduction}
 \begin{center}
  {\Large Ou comment s'autohéberger pour pas trop cher}
 \end{center}
 
 \begin{description}
   \item [Des logiciels Libres :] Yunohost, basé sur, et compatible avec GNU/Linux Debian, automatise le déploiement de serveurs et fournit des outils d'administration. via une interface web\footnote{Config avancée via SSH toujours possible}.
   \item [Du matériel Libre :] La Brique Internet, faible conso électrique \\
 Coûts : Le kit à partir de $\approx$ 80\euro{}, ou $\approx$ 70\euro{} si commande groupée via un FAI associatif, par exemple \href{https://ldn-fai.net}{LDN}\footnote{Lorraine Data Network : FAI associatif local} pour Nancy.
  \end{description}

 
  
 
\end{frame}

\section{Yunohost}
\begin{frame}
 \frametitle{Pourquoi?}
 
 \begin{center}
  {\Large Garder la main sur ses données}
 \end{center}

 \hspace{0.3cm}Yunohost = "Why You No Host?" : argot pour « Pourquoi ne pas t'auto-héberger » (ou litt. « Pourquoi toi ne pas héberger »)
 
   \begin{center}
   \begin{figure}[h!]
    \includegraphics[scale=0.3]{./img/dude_yunohost} \\

    \vspace{0.02cm}
      \scriptsize{\url{https://yunohost.org}}
   \end{figure}
  \end{center}

\end{frame}

\subsection{Ce que propose Yunohost}
\begin{frame}
 \frametitle{Une distribution basée sur Debian}
 
 \begin{center}
  {\Large Un système préconfiguré pour l'autohébergement}
 \end{center}

 \hspace{0.3cm}Projet lancé en février 2012, incluant plusieurs services :\\
  soit Web, SMTP, IMAP et POP3, avec antispam, et XMPP. \\
 Ainsi que diverses applications PHP à découvrir et à installer...

  \begin{center}
   \begin{figure}[h!]
    \includegraphics[scale=0.12]{./img/debian-logo} \\
    \includegraphics[scale=0.47]{./img/nginx} \hspace{0.01cm}
    \includegraphics[scale=0.4]{./img/postfix} \hspace{0.01cm}
    \includegraphics[scale=0.46]{./img/dovecot} \hspace{0.01cm}
    \includegraphics[scale=0.44]{./img/rspamd} \hspace{0.01cm}
    \includegraphics[scale=0.23]{./img/xmpp}
    \vspace{0.02cm}
      \scriptsize{\url{https://yunohost.org}}
   \end{figure}
  \end{center}

\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{Une distribution basée sur Debian}
 
 \begin{center}
  {\Large Un système préconfiguré pour l'autohébergement}
 \end{center}

 \hspace{0.3cm}Basé sur...

 \begin{itemize}
  \item Un système d'annuaire : OpenLDAP
  \item Système d'authentification web Single Sign On : SSOwat
  \item Un serveur DNS et DHCP : dnsmasq\footnote{Très utile pour la Brique Internet}
 \end{itemize}

\end{frame}

\section{La Brique Internet, c'est quoi}
\begin{frame}
 \frametitle{This, Jen... Is The Internet}
 
 \begin{center}
  {\Large Minitel 2.0 versus Internet} 
 \end{center}
  
 \vspace{0.2cm}
 \hspace{0.3cm} Un SoC\footnote{System on a Chip -- Exemples : Raspberry Pi, Banana Pi, BeagleBone\\} basé sur du matériel plutôt libre
  \begin{center}
   \begin{figure}[h!]
    \includegraphics[height=3.8cm,keepaspectratio]{./img/brique} \\
    \vspace{0.02cm}
      \scriptsize{\url{https://labriqueinter.net}}
   \end{figure}
  \end{center}

\end{frame}

\subsection{Le Kit pour s'autohéberger}
\begin{frame}
 \frametitle{La Brique Internet}
 
 \begin{center}
  {\Large Composition Kit}
 \end{center}

 \vspace{0.17cm}
 \hspace{0.3cm} Une Brique Internet = plateforme matérielle + Yunohost
 
 \begin{itemize}
  \item Un SoC : Olimex \href{https://www.olimex.com/Products/OLinuXino/A20/A20-OLinuXino-LIME/open-source-hardware}{LIME (33\euro{})} ou \href{https://www.olimex.com/Products/OLinuXino/A20/A20-OLinuXIno-LIME2/open-source-hardware}{LIME2 (45\euro{})}
  \item Alimentation : \href{https://www.olimex.com/Products/Power/SY0605E/}{Adapt. secteur 5V 1A} avec port \href{https://www.olimex.com/wiki/PWRJACK}{PowerJack}
  \item Une carte MicroSD : \textbf{300x/Class 10} (16GB ou 32GB)
  \item Boitier : \href{https://www.olimex.com/Products/OLinuXino/A10/A10-OLinuXino-LIME-BOX/}{LIME Box}
  \item Antenne WiFi avec support du mode AP (point d'accès)
   \begin{itemize}
    \item Firmware libre\footnote{Hors commande groupée LDN/Olimex} : AR9271 (ex: \href{http://www.materiel.net/connexion-wi-fi/tp-link-tl-wn722n-59554.html}{TP-Link TL-WN722N})
    \item Firmware proprio : \href{https://www.olimex.com/Products/USB-Modules/MOD-WIFI-R5370-ANT/}{Olimex MOD-WIFI-R5370-ANT})
   \end{itemize}
  \item En option\footnote{Hors package Olimex à 70€} : \href{https://www.olimex.com/Products/Power/BATTERY-LIPO6600mAh/}{Batterie 13hr ($\approx$ 12\euro{})}, \href{https://snootlab.com/lang-fr/seeedstudio/702-panneau-solaire-3w-138x160-fr.html}{pan. solaire ($\approx$ 13\euro{})}, \href{https://snootlab.com/lang-fr/seeedstudio/699-lipo-rider-pro-fr.html}{chargeur batterie LiPo (15.5\euro{})}...

 \end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Olimex LIME}
\begin{frame}
 \frametitle{LIME}
 
 \begin{center}
  {\Large La version de base}
 \end{center}
  
 \vspace{0.3cm}
 \hspace{0.3cm}Configuration matérielle
 
 \begin{itemize}
  \item CPU : Dual Core Allwinner A20 Cortex-A7 : 2×1GHz
  \item GPU : Dual Core Mali 400
  \item RAM : 512MB DDR3
  \item Connectiques : HDMI, 2×USB 2.0, Ethernet 100MBit, ports SATA et PowerJack
 \end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Olimex LIME2}
\begin{frame}
 \frametitle{LIME2}
 \begin{center}
  {\Large La version un peu plus puissante}
 \end{center}
  
 \vspace{0.3cm}
 \hspace{0.3cm}Configuration matérielle
 
 \begin{itemize}
  \item CPU : Dual Core Allwinner A20 Cortex-A7 : 2×1GHz
  \item GPU : Dual Core Mali 400
  \item RAM : 1GB DDR3
  \item Connectiques : HDMI, 2×USB 2.0, Ethernet 1000MBit, ports SATA et PowerJack
 \end{itemize}

\end{frame}

\section{Exemples d'utilisation}
\begin{frame}
 \frametitle{Ce qu'une Brique Internet peut faire pour vous}
 \begin{center}
  {\Large Deux fonctionnalités principales}
 \end{center}
 
 \begin{itemize}
  \item Point d'accès WiFi
  \item Auto-hébergement
 \end{itemize}
 

\end{frame}

\subsection{Access Point}
\begin{frame}
 \frametitle{Tunnels chiffrés et ressources locales}
 \begin{center}
  {\Large VPN, Tor, Piratebox... }
 \end{center}
 
 \begin{description}
  \item[VPN] : Contourner des filtrages d'un⋅e minitel Box/FAI\footnote{Autant l'accès au Net que pour l'hébergement de services} 
  \item[Tor] : Anonymiser relativement ses activités en ligne contre le tracking marketing/massif, même si « Tor Bundle » n'est pas disponible (ordiphones... ), countourner un filtrage\footnote{Si/même quand on pas accès à VPN}, faire autre chose Web (par exemple IRC). \\
 Limites de l'appli Ynh-tor : Tor → Tor, empreinte du navigateur, sécurité... préférez l'usage de « Tor\footnote{Tor n'est PAS parfait, ni magique} Bundle »
  \item[Piratebox] : Partager des ressources libres/copyleft partout, par exemple lors d'un évenement, dans les locaux d'une asso, dans une médiathèque, sans dépendance à l'accès Internet.
 \end{description}

\end{frame}

\subsection{Yunohost}
\begin{frame}
 \frametitle{Autohébergement}
 \begin{center}
  {\Large Exemples d'application}
 \end{center}
  
   En plus des serveurs classiques (web, email, et XMPP), il existe un certains nombres d'outils sous forme \href{https://yunohost.org/\#/apps}{d'appli web\footnote{Il n'y a donc pas besoin d'installer des serveurs spécifiques en plus\\}}, par exemple :
  \begin{description}
   \item[\textit{Roundcube} :] Webmail
   \item[\textit{Baikal} :] Serveur CalDAV et CardDAV
   \item[\textit{OwnCloud} :] Serveur de travail collaboratif, extensible
   \item[\textit{Kanboard} :] Gestion de projet (méthode Kanban)
   \item[\textit{DokuWiki} :] Logiciel Wiki
   \item[I Hate Money :] Gestion de budget partagé
%  \item[Galerie photo :] Piwigo // Not supported anymore
  \end{description}

\end{frame}

\subsection{Obtenir une Brique Internet via LDN}
\begin{frame}
 \frametitle{Intéressé⋅e par la Brique Internet?}
 \begin{center}
  {\Large Commande groupée en cours (jusqu'au 15 juin)}
 \end{center}
 
 \hspace{0.3cm}Les \textbf{adhérent⋅e⋅s}\footnote{Commande réservée aux adhérent⋅e⋅s pour ne sortir de notre rôle associatif} LDN\footnote{Lorraine Data Network : FAI associatif local} intéressé⋅e⋅s par la commande d'une ou plusieurs brique⋅s Internet, peuvent se joindre la commande en sur ce pad \url{https://frama.link/commande\_briques2016}.
  
   \textbf{Adhérer à LDN} sur \url{https://ldn-fai.net/adherer/}. \\

\end{frame}

\subsection{Obtenir une Brique Internet seul}
\begin{frame}
 \frametitle{Intéressé⋅e par la Brique Internet?}
 \begin{center}
  {\Large Mais non-adhérent⋅e LDN\footnote{Où autre FAI associatif}?}
 \end{center}
 
 \hspace{0.3cm}On peut bien entendu se procurer le matériel de la Brique Internet, sans passer par un FAI associatif, en commandant les composants présentés\footnote{Chaque élement de la liste contient un lien cliquable vers le fabriquant/un commerçant pour passer la commande} à la page « Le Kit pour s'autohéberger », ou sur \url{http://labriqueinter.net/} mais ça reviendra un peu plus cher, et l'utilisation de la Brique avec un VPN fourni par un FAI associatif n'est possible que pour les adhérent⋅e⋅s dudit FAI.
\end{frame}


%-----------------------------------License------------------------------------
\section{License}
\begin{frame}
 \frametitle{Licence du document}
 
 \vspace{-1.2cm}
 \begin{center}
  Ce document est diffusé sous licence libre \href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr}{\textbf{Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0}} \end{center}
  
\begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
 \node[anchor=north east,yshift=-60pt] at (current page.north east)
 {\includegraphics[scale=0.35]{./img/fc_seal}};
\end{tikzpicture}
  
 \vspace{-1.2cm} 
 \begin{figure}[h!]

    \includegraphics[scale=0.3]{./img/cc} \hspace{0.02cm}
    \includegraphics[scale=0.3]{./img/by} \hspace{0.02cm}
    \includegraphics[scale=0.3]{./img/sa} \\
    \vspace{-0.2cm}
    cc \hspace{0.15cm} by \hspace{0.15cm} sa
 \end{figure}
 
 \vspace{-0.50cm} 
 
 \begin{exampleblock}{\textbf{Vous \emph{êtes} autorisé à :}}
  \begin{itemize}[label=\checkmark]
   \item \textbf{Partager} \textendash\ Copier, distribuer et communiquer le matériel par tous moyens et sous tous formats. 
   \item \textbf{Adapter} \textendash\ Remixer, transformer et créer à partir du matériel, pour toute utilisation, y compris commerciale. 
  \end{itemize}
 \end{exampleblock}
 
 \vspace{-0.2cm}
 \begin{alertblock}{\textbf{Vous \emph{n'êtes pas} autorisé à :}}
  \begin{itemize}[label=$\times$]
   \item \textbf{Changer la licence} \textendash\ Toute \oe{}uvre dérivée (ou copie de ce document tel quel), doit obligatoirement inclure une copie de la licence CC By-SA 4.0, ou un lien vers celle-ci.
  \end{itemize}
 \end{alertblock}

\end{frame}

\end{document}